<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Maybesomeday</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://beingerica.github.io/"/>
  <updated>2020-04-05T00:51:36.523Z</updated>
  <id>https://beingerica.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Erica</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>四月疫情日记（一）</title>
    <link href="https://beingerica.github.io/2020/04/04/20200404/"/>
    <id>https://beingerica.github.io/2020/04/04/20200404/</id>
    <published>2020-04-04T14:27:10.000Z</published>
    <updated>2020-04-05T00:51:36.523Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>关东地区的樱花季基本上会在四月的第一个礼拜后结束，想到明天会是雨天，在日落之前赶忙骑着自行车去河边赏樱了。看到河边大片樱花的时候想到的却是几年前，当时整个人特别的积极，在某个樱花满开的早上甚至请了半天假去在樱花满开的公园里跑步。而今天为了赶在樱花结束之前来看一眼的我，已经很久没有来这里了，而这条樱花路其实就是我以前的跑步路线。        </p><div style="width: 300px"><img src="/2020/04/04/20200404/IMG_1693.JPG" class=""> </div><p>As a floating cloud, and pink! <a id="more"></a></p><div style="width: 250px"><img src="/2020/04/04/20200404/IMG_1695.JPG" class=""> </div><p>小河旁的住宅</p><div style="width: 250px"><img src="/2020/04/04/20200404/IMG_1694.JPG" class=""> </div><p>偶尔有几个‘不听话’的在树下赏樱</p><p>内心充满了对粉红樱花的艳羡以及随之引发的一些悔恨，我回望自己这几个月以来的状态，几乎可以说是装死。尤其是在读到某篇讲武汉封城期间人们的生活就是“团购，追剧，睡觉”，感觉被que到了。虽然这边的疫情还没有严重到封城，但是大多数时候还是怀抱着对病毒的敬畏（以及常有的坏天气）也会自我禁足。尤其是天气不好的时候，外面下着大雨，我就更加爽快的刷剧和看小说。所以回望二月以来的这两个月，个人生活简直毫无建树，不仅没有任何积极变化，反而丢掉了社交和运动。更严重的后果是，我的脸和腰一起变圆了。</p><h4 id="胖"><a href="#胖" class="headerlink" title="胖"></a>胖</h4><p>现在胖成这样当然是有原因的。</p><p>很难想象我在夏天的时候瘦到了48kg，所有的衣服能轻松的塞进裤腰。尤其是在暑假辛苦的旅行之后，更是瘦到了最低点。那个时候我的生活习惯多好啊，每天都早早回家吃一顿简单的晚饭，每周游泳2次，坚持做一些无氧训练，并且一到休假就出去暴走。</p><p>这段时间在家的日子多了，单一的饭菜无法满足我的口味，就常常刷各种菜谱来给自己灵感，大多数时候都是那种多油多盐多糖的食物战胜了我的理智。除了大量的碳水化合物之外，某个周末我竟然突发奇想开始做豆沙饼，是的，从煮红豆开始做起。。。经过这么一折腾，我终于知道了平时在外面吃的红豆沙里面有多少糖！今天一直在按耐自己想要做黑芝麻汤圆的跃跃欲试的心。</p><div style="width: 300px"><img src="/2020/04/04/20200404/IMG_1641.JPG" class=""> </div><p>这个还算健康的牛油果酱意面</p><div style="width: 250px"><img src="/2020/04/04/20200404/IMG_1643.JPG" class=""> </div><p>这是我自己做的红豆饼！</p><p>退掉了健身房，运动量直线下降，iwatch的健身记录再也没有全部合上的圆圈。</p><p>真的一定要去健身房吗？</p><p>上周的某一天我意识到我缺少的只是<strong>决心</strong>而已。</p><h4 id="惊悚"><a href="#惊悚" class="headerlink" title="惊悚"></a>惊悚</h4><p>三月的最后一个周五晚上，我看到新闻上说周末神奈川要民众自肃，所以大部分的电影院也要关门。所以就赶紧买了当天晚上”野性的呼唤“在Yokohamaブルク13的票。赶到电影院兴冲冲的走进放映厅，惊呆了，没有人。没。。有。。人。。我立刻意识到我需要在一个夜里独自坐在一个黑暗的大房间里，顿时腿软。</p><div style="width: 300px"><img src="/2020/04/04/20200404/IMG_1696.JPG" class=""> </div><p>思前想后，我放弃了最好的座位，做到了第一排离门口最近的位子上。说实话电影演到一半我还是需要在微信上和朋友聊天来赶走恐怖的感觉，后来因为电影实在太可爱了，就放松了下来。等到电影结束，字母上来的那一刻我才重新恢复到紧张状态，像火箭发射一样冲出了放映厅。回家的路上我感到了一点高兴。这大概是胆小的我能做到的最接近“冒险”的事情了吧。</p><h4 id="Yahooニュース"><a href="#Yahooニュース" class="headerlink" title="Yahooニュース"></a>Yahooニュース</h4><p>这种时候的我每天饥渴的等待着更多的新闻来喂我，尤其是直接和我生活相关的新闻。于是又重新开始了刷Yahooニュース的日子。每天都会把新出的新闻全部看一遍，每次刷到新的重要新闻的时候，我的大脑就不断的分泌多巴胺。因为这段日子重要新闻恨不得每小时都出，所以我就不断的饥渴然后被满足然后分泌多巴胺。不得不说连续刷了一个多月的新闻，发现日本人的重点也是发达的欧美社会，最开始还在更新伊朗的确诊数字，后来完全就只有欧洲的各国的疫情了，直到后起之秀美国表现突出，新闻上铺天盖地全都是美国的疫情了。</p><p>我很难讲我这次刷新闻的行为能持续多久，记得上次身处灾难漩涡是311关东大地震，在某个早上一边吃早饭一边看电视的时候流了眼泪，然后忍不住把早饭全吐了。从那天开始我就再也没有开过电视。（后来把电视机扔了）</p><p>我给别人的建议会是，少看社交媒体，即使灾难漩涡也一样。</p><h4 id="那不勒斯四部曲"><a href="#那不勒斯四部曲" class="headerlink" title="那不勒斯四部曲"></a>那不勒斯四部曲</h4><p>上周终于读完了那不勒斯四部曲的最后一本<a href="https://book.douban.com/subject/30172069/" target="_blank" rel="noopener">《失踪的孩子》</a>，拖了两年才读，因为我真的懒得在钻进那个消耗了我大量心力的世界。这小说是这样的一部小说，情节或快或慢的不断推进，每隔几分钟就会发生一个suprise。你之前几分钟的想象被颠覆，但是这很好，因为你又产生了新的好奇。无法停下的阅读，又那么长，真的就是沉浸式的体验，至少在某个周末让我感觉忘记了身处什么样的世界，我回到了一个干净没有病毒的世界，去了意大利南部，和他们共同经历波澜壮阔的人生。</p><p>记得我两年前的时候读完了前三本，我说我这么着急读完它是想要找一个答案。关于一个女人的一生会发生什么？该如何做选择。我希望书里会给一个答案。</p><p>没想到读完了最后一本，不出我所料的是我仍然无法回答。主人公们并没有选择一条正确答案的人生路，她们赌上了人生做了各自的选择，结局却是没有正确答案。但至少我确认了一件事，比起波澜不惊的生活，我更想要经历起伏的人生。既然人生没有正确的结局，那自主做选择总好过麻木茫然的浪费掉（不要浪费掉任何自由意志的机会，在这决定论的宇宙中）。</p><hr><p>上周给自己定了一个练习冥想的计划，很高兴坚持了一个礼拜了。冥想本身对我并没有什么明显的改变，但是坚持做某事这个动作让我感觉到了更多的掌控感，我感觉上好了一些。这次是<code>子弹笔记</code>帮了我。下次有机会写一下子弹笔记的事情。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;关东地区的樱花季基本上会在四月的第一个礼拜后结束，想到明天会是雨天，在日落之前赶忙骑着自行车去河边赏樱了。看到河边大片樱花的时候想到的却是几年前，当时整个人特别的积极，在某个樱花满开的早上甚至请了半天假去在樱花满开的公园里跑步。而今天为了赶在樱花结束之前来看一眼的我，已经很久没有来这里了，而这条樱花路其实就是我以前的跑步路线。        &lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;width: 300px&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/2020/04/04/20200404/IMG_1693.JPG&quot; class=&quot;&quot;&gt; &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;As a floating cloud, and pink!
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="读书" scheme="https://beingerica.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
      <category term="随想" scheme="https://beingerica.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>是沉溺于做美食拍照，还是走断舍离的潮流</title>
    <link href="https://beingerica.github.io/2020/03/29/%E6%98%AF%E6%B2%89%E6%BA%BA%E4%BA%8E%E5%81%9A%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E6%8B%8D%E7%85%A7%EF%BC%8C%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%B5%B0%E6%96%AD%E8%88%8D%E7%A6%BB%E7%9A%84%E6%BD%AE%E6%B5%81/"/>
    <id>https://beingerica.github.io/2020/03/29/%E6%98%AF%E6%B2%89%E6%BA%BA%E4%BA%8E%E5%81%9A%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E6%8B%8D%E7%85%A7%EF%BC%8C%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%B5%B0%E6%96%AD%E8%88%8D%E7%A6%BB%E7%9A%84%E6%BD%AE%E6%B5%81/</id>
    <published>2020-03-29T06:47:00.000Z</published>
    <updated>2020-04-04T14:31:59.775Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>下班的路上和小Q聊天，从某个今天告诉我要离职的印度人的社会阶级，八卦到特朗普。再要分开的地方，小Q说：“看，我就不能和我那朋友聊这些，他对世界上发生的事情都不感兴趣。” 我也只是想要迅速的给我们马上就要分叉的回家路做一个快速的总结，就说“日本人本来就对日本之外的世界不关心啊”。<a id="more"></a>说完立刻就后悔了。我又做了断言式的总结。因为我明明就认识对日本以外很感兴趣的日本人啊，而且当他们感兴趣，他们就会变得比我还了解中国，比中国人还了解印度，比印度人还了解美国，比美国人还了解火奴鲁鲁。（这段排比的范围没有规律！）</p><p>之所以我们会有这样的感觉，还是幸存者偏差（不展开说了）</p><p>所以我所接触到的小小圈子，和大大世界之间到底是有什么样的差距。而对我这样一个个体来说，到底是我的小小圈子是真理（比如所有人都比我有钱比我聪明比我健康），还是这个我看不到的大大世界是真理（有人比我富也有很多人比我更穷甚至没有工作和住房）。而如果是我所接触不到的世界里的所谓事实，对我来说的意义在哪里。</p><p>我有一段时间沉溺于从youtube上学来的meals idea实践一下然后拍照发朋友圈（ins）。我每次都觉得这看上去好美好好吃，我来炫耀一下我的聪明才智吧！然后我在自己创造的这个气泡里我觉得很快乐。直到有一天我受到了来自生活的打击，无非是我之前漠不关心的收入差异，升职压力，我痛定思痛，感觉自己的思维重心好像需要转移，这个时候拍美食照片完全无法吸引我的兴趣，我也破天荒的开始每个月check我的工资单，以及按照绩效考核的等级来推算起了夏季奖金的额度。我觉得这种转变可以被定义为从‘生活模式’转换为‘生存模式‘。 是的这就是古时候人们所谓的：风花雪月到柴米油盐的堕落，也是理想主义到唯利是图的沉沦。</p><p>然而事情是这样吗？自从对工作更上心了（其实以前也很上心），我也稍微加强了自己邀功请赏的能力（以前碍于情面更喜欢贬低自己的工作成果，结果在老板的手把手教导下，我学会了他如何帮我吹嘘我的成果的方式），而这样抛弃自己道德底线（本人是愚笨的卫道士）换来的也只是奖金和工资里那微薄的提升还没有我在メルカリ上卖旧货得到的钱多。</p><p>对的，去年年底开始我在メルカリ上卖我的不要的各种东西，包括七八年前买的两只口红，交智商税买的脸部保湿美容器，直发板，数码相机，09年买的apple的软件CD，07年买的电子字典，去熊本做志愿者的时候买的分体式雨衣，生日时朋友送的香薰瓶，一时冲动在上海买的香水（我能洗澡就不错了），富婆送我的包包（很容易丢钥匙），冲绳买的纪念品，大阪USJ买的哈利波特围巾，11年买的sv钱包，某年买的羊皮包包还背去意大利玩了半个月结果太沉导致我颈椎痛。看，这些东西我完全不会再用了，但是仍然有人疯狂的收购这些东西。说的好听就是我的蜜糖别人的毒药，说的不好的是人们在购买东西的时候大概也根本不考虑自己需要什么。</p><p>我卖东西是为什么呢？并不是为了钱而变卖财物，而是因为我在2018年的4月的某一天突然被脑海中的一句话给击中了，就是之前一个日本阿姨告诉我她年轻时候看过的一本书里写到，聪明的女生应该让自己的所有家当能放进一个suitcase，这样你才能随时方便的逃离过去而奔向你明天的目标。所以她这一辈子都非常的能扔东西。我当时也只是听听了事，但是在樱花盛开的四月，在我的韩国女友说她九月就要回去了的那个季节，我突然被脑海中的这句话击中了。于是我从我房间里的最麻烦的东西开始入手，把拖延了好多年没有处理的旧电脑2台给清空并交给了各自recycle的地方。</p><p>然后我开始整理我的化妆用品。我当时在地板上铺了一层布，把所有盥洗室里的东西全部拿了出来，从护肤品洗浴用品化妆品牙具到吹风机梳子发蜡镜子，总之全部，都摊在地上。我开始分类，然后在每一类里面挑出我要留下的一两样，剩下的全部送人，扔掉和拍照准备卖掉。整理下来之后的一个好处是，我的人生第一次知道我的柜子里有什么东西，现在闭上眼睛也可以通过回想柜子里每个纸盒分类就能想起来里面的内容了。</p><p><strong>Before:</strong></p><div style="width: 300px;vertical-align:left;margin: auto"><img src="/2020/03/29/%E6%98%AF%E6%B2%89%E6%BA%BA%E4%BA%8E%E5%81%9A%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E6%8B%8D%E7%85%A7%EF%BC%8C%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%B5%B0%E6%96%AD%E8%88%8D%E7%A6%BB%E7%9A%84%E6%BD%AE%E6%B5%81/%E6%96%AD%E8%88%8D%E7%A6%BB1.jpg" class="" title="Before"> </div> <p><strong>After:</strong></p><div style="width: 300px;margin: auto"><img src="/2020/03/29/%E6%98%AF%E6%B2%89%E6%BA%BA%E4%BA%8E%E5%81%9A%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E6%8B%8D%E7%85%A7%EF%BC%8C%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%B5%B0%E6%96%AD%E8%88%8D%E7%A6%BB%E7%9A%84%E6%BD%AE%E6%B5%81/%E6%96%AD%E8%88%8D%E7%A6%BB2.jpg" class="" title="After"></div><p>然后开始扔东西。我在一个周末没吃没睡把衣橱来了个大清扫，扔掉了2/3个衣橱的衣服，这样剩下的衣服可以整齐而光明正大的挂起来或者摆放在抽屉里。我又在某个周末花了从早到晚的一天时间，把所有的衣服都拍照抠图放在手机的电子衣橱软件里（不整理不知道，原来我竟然拥有15件毛衣和16条半裙！）。这样我随时可以直到我有什么衣服，明天穿什么，上个礼拜穿了什么，上个月穿了什么，非常有趣。</p><p><strong>这种清晰可见的视角来整理衣服真的对于上肢无力星人真的太友好了:</strong></p><div style="width: 300px;text-align:left;margin: auto"><img src="/2020/03/29/%E6%98%AF%E6%B2%89%E6%BA%BA%E4%BA%8E%E5%81%9A%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E6%8B%8D%E7%85%A7%EF%BC%8C%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%B5%B0%E6%96%AD%E8%88%8D%E7%A6%BB%E7%9A%84%E6%BD%AE%E6%B5%81/%E6%96%AD%E8%88%8D%E7%A6%BB3.png" class=""> </div><p>我把书拿出来整理来整理去，最后送人了一些，扔了一些，可还剩下3/4，只好计划一本一本看下去然后看完一本就送人一本。这样子也送出去了三本了。</p><p>剩下那些舍不得扔送不出去的但是也不用的，就卖了。近期还卖掉了两个旧iPad！</p><p>一些朋友问我为什么会开始断舍离物质，一开始我给大家的理由一律是，我家太小了。只有25平方米的小房间，曾经一度有过被四十多个大纸箱堆满半个空间（从地板到房顶），剩下的空间勉强放了一点家具。然后小爱来日本玩的时候实在看不下去了花了一天一夜帮我整理了房间，她是超级爱扔东西可惜那时候不懂事都被我否决了。但这当然不是理由，只有我自己知道，在我但心里有着那样一个形象，我，一个聪明的女人，在需要的时候像个战士一样，迅速的把我生活必须的几样东西迅速塞进旅行箱里，头也不回的就走掉了。这个聪明的女人和我对物质的迷恋在我断舍离的开头一段时间里一直在天人交战，但是在几次狠心战胜之后，我的东西的确越来越少，买东西的时候也会相当谨慎。而对于非常喜欢和在意的物品，买起来也会不眨眼，毕竟我知道这件物品必须是有很大的利用价值我才会买的。不经大脑的物欲却是明显的少了。我知道，我对物品没什么兴趣，喜欢的东西多摸几下就满足了。</p><p>而这并不是事实的全部，我有自己黑暗的小宇宙，所有这些事情的由头，都来自黑暗小宇宙和外界势力抗衡的反应。所以不管是拍食物美图，还是利欲熏心，抑或是断舍离，全都是化学反应的结果。</p><p>大世界在用蝴蝶效应的方式作用于我的小小世界，也就是说这世界虽然没有一种统一的颜色，但我的小世界的颜色总是来自于大世界的某一个色块，一会儿是这块颜色，一会儿是那块颜色。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;下班的路上和小Q聊天，从某个今天告诉我要离职的印度人的社会阶级，八卦到特朗普。再要分开的地方，小Q说：“看，我就不能和我那朋友聊这些，他对世界上发生的事情都不感兴趣。” 我也只是想要迅速的给我们马上就要分叉的回家路做一个快速的总结，就说“日本人本来就对日本之外的世界不关心啊”。
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="断舍离" scheme="https://beingerica.github.io/tags/%E6%96%AD%E8%88%8D%E7%A6%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>first line</title>
    <link href="https://beingerica.github.io/2020/03/08/first-line/"/>
    <id>https://beingerica.github.io/2020/03/08/first-line/</id>
    <published>2020-03-08T14:10:24.000Z</published>
    <updated>2020-03-29T07:59:12.413Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><code>Black Swan 2019.12~2020.03</code></p><p>新冠肺炎病毒感染的扩大就是一个黑天鹅事件。</p><p>出乎意料的改变了一切。</p><a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;code&gt;Black Swan 2019.12~2020.03&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎病毒感染的扩大就是一个黑天鹅事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出乎意料的改变了一切。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>海苔爆米花新封面!</title>
    <link href="https://beingerica.github.io/2019/06/30/popcorn/"/>
    <id>https://beingerica.github.io/2019/06/30/popcorn/</id>
    <published>2019-06-30T07:53:29.000Z</published>
    <updated>2020-03-29T08:28:12.007Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这周末更新了podcast的封面。</p><p>之前的封面实在太丑了，突然在上传了新节目后决心改头换面。用PPT做了一个封面，蘑菇修改了一下，here it is！（打开podcast平台的时候再看到我们的节目顿时感觉是一个正儿八经的节目了！）</p><div style="width:150px"><img src="/2019/06/30/popcorn/cover_8.png" class=""></div><a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这周末更新了podcast的封面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前的封面实在太丑了，突然在上传了新节目后决心改头换面。用PPT做了一个封面，蘑菇修改了一下，here it is！（打开podcast平台的时候再看到我们的节目顿时感觉是一个正儿八经的节目了！）&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;width:150px&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/2019/06/30/popcorn/cover_8.png&quot; class=&quot;&quot;&gt;&lt;/div&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="podcast" scheme="https://beingerica.github.io/tags/podcast/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>podcasts</title>
    <link href="https://beingerica.github.io/2019/06/28/podcasts/"/>
    <id>https://beingerica.github.io/2019/06/28/podcasts/</id>
    <published>2019-06-28T08:28:32.000Z</published>
    <updated>2020-03-29T08:41:32.293Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="1-pilot-你的名字，末日情结和在日本旅行"><a href="#1-pilot-你的名字，末日情结和在日本旅行" class="headerlink" title="1- [pilot] 你的名字，末日情结和在日本旅行"></a>1- [pilot] 你的名字，末日情结和在日本旅行</h4><blockquote><p>第一期节目我们从《你的名字》这部去年大火的日本动画片开始，谈到了动画片里的一些文化元素，日本这个国家有趣的地方，以及吐槽无法给南亚朋友推荐在东京玩什么。如果时空跳转，回到高中时候的彼时彼刻，经历了311东日本大震灾后的我会给她说些什么。</p></blockquote><h4 id="第2期-《她》Elle-想给灾难漩涡中心的女主献上膝盖"><a href="#第2期-《她》Elle-想给灾难漩涡中心的女主献上膝盖" class="headerlink" title="第2期 《她》Elle 想给灾难漩涡中心的女主献上膝盖"></a>第2期 《她》Elle 想给灾难漩涡中心的女主献上膝盖</h4><blockquote><p>这一期我们要聊《本能》导演保罗范霍文的一部女性电影《她》。作为女性，我们对女主充满了敬仰之情。</p></blockquote><h4 id="第3期-成人视角的樱桃小丸子—永远在三年级那一年无限循环的科幻动画片"><a href="#第3期-成人视角的樱桃小丸子—永远在三年级那一年无限循环的科幻动画片" class="headerlink" title="第3期 成人视角的樱桃小丸子—永远在三年级那一年无限循环的科幻动画片"></a>第3期 成人视角的樱桃小丸子—永远在三年级那一年无限循环的科幻动画片</h4><blockquote><p>六一儿童节我们来和新主播菲比聊一聊80后集体的童年记忆，樱桃小丸子。用成年人视角来看小时候看不到的东西，比如，如能量黑洞般存在的永泽，不卑鄙的藤木，妇女之友花轮，将来必成大器的美环，炯炯有神的大野和杉山。。。若是对号入座，大概都是我们熟悉的身边人吧。开头和结尾都有主播献唱的彩蛋哦！</p></blockquote><h4 id="第4期-旅行中的艳遇，莫斯科机场的彻夜长谈，伊丽莎白镇的公路旅行与BGM"><a href="#第4期-旅行中的艳遇，莫斯科机场的彻夜长谈，伊丽莎白镇的公路旅行与BGM" class="headerlink" title="第4期 旅行中的艳遇，莫斯科机场的彻夜长谈，伊丽莎白镇的公路旅行与BGM"></a>第4期 旅行中的艳遇，莫斯科机场的彻夜长谈，伊丽莎白镇的公路旅行与BGM</h4><blockquote><p>这期节目请来了喜欢一个人旅行的蘑菇，和她一起来聊聊关于旅行艳遇的电影和她的经历。其中谈到了我们俩都喜欢的一部电影《伊丽莎白镇》，对于公路旅行的幻想都来自于此。而蘑菇当年在日本九州的hitchhike经历里，也有着没有告诉我的恐怖经历。但更多的是她自带BGM的浪漫回忆。</p></blockquote><h4 id="第5期-《降临》偶然的必然性，无穷的开始，Auto-pilot和自由意志"><a href="#第5期-《降临》偶然的必然性，无穷的开始，Auto-pilot和自由意志" class="headerlink" title="第5期 《降临》偶然的必然性，无穷的开始，Auto-pilot和自由意志"></a>第5期 《降临》偶然的必然性，无穷的开始，Auto-pilot和自由意志</h4><blockquote><p>这次小猴和蘑菇讨论了最近才在日本上映的电影《降临》。作为一个科幻片，它不由的引起了我们对于记忆深处语言学习，费马定理，以及命运的回顾。我作为一个老实人认定人不能一次踏入两条河流，所有的偶然都是必然，而蘑菇却用她和她的绯闻celebrity的定情书《无穷的开始》里的例子来告诉我多重宇宙的存在其实是人类命运多样性的证据。不管怎样，也许我们在时间和命运的洪流里是那么的无力，但是通过思考来摆脱auto-pilot的状态，就是我们和命运斗争的方式。那么你在听我们节目的这个事件，是必然还是你选择的结果呢？</p></blockquote><h4 id="第6期-《伴我同行》史蒂芬金对童年的迷恋，River-Phoenix流星般划过"><a href="#第6期-《伴我同行》史蒂芬金对童年的迷恋，River-Phoenix流星般划过" class="headerlink" title="第6期 《伴我同行》史蒂芬金对童年的迷恋，River Phoenix流星般划过"></a>第6期 《伴我同行》史蒂芬金对童年的迷恋，River Phoenix流星般划过</h4><blockquote><p>这期节目夹带私心，和小爱聊了我最爱的电影《伴我同行》。电影根据史蒂芬金的小说《the body》改编。虽然是上世纪80年代的作品，但是从剧本到导演到演员都是厉害的，尤其是在20岁出头就永远离开的River Phoenix，更是把电影从一个单纯的少年森林探险故事变成了动人的史诗。<br>也许每个人都有那么一个暑假，有那么一些事情让你觉得，家乡变得好小，昨天那个小孩一去不复返.</p></blockquote><h4 id="第7期-我们的2017年"><a href="#第7期-我们的2017年" class="headerlink" title="第7期 我们的2017年"></a>第7期 我们的2017年</h4><blockquote><p>这是一期年终总结。</p><p>2017年你要如何描述这一年？<br>世界太辽阔，在365天这样的时间维度里，我们无法抓取到世界的沧海一粟，只好用自己的经历来定义这一年。可这又要怎么定义？就像《吉屋出租》里唱到的“用她学到多少的真相，还是他哭泣的次数，用他说了多少次的再见，还是她死去的方式”来衡量吗？</p><p>这是一期内容有些私人的节目，我们把自己的生活讲了出来，不能说毫无保留，但算是坦白。本来希望能用保持公平的口吻讲的话，在剪辑的时候再听却发现充满了个人情感也许还有偏见。</p><p>其实在节目里我们忘记了讲最重要的一些话，就是感谢上天的眷顾，拥有一些陪伴和支持我们的人，这一年如果没有了家人朋友同事和善良的陌生人，不会这么丰富难忘，我把涂满了各种颜色的2017年小心的收进记忆的宝库，2018年加倍努力以不辜负这些好运气！</p><p>祝大家新年快乐！</p><p>[音乐]</p><p>片头：Season of Love    by   Rent Cast</p><p>片尾：18     by 李玟</p></blockquote><h4 id="第8期-爱尔兰旅行-part-one"><a href="#第8期-爱尔兰旅行-part-one" class="headerlink" title="第8期 爱尔兰旅行 part one"></a>第8期 爱尔兰旅行 part one</h4><blockquote><p>小学的时候记得在一本《读者》上看到一篇文章说爱尔兰是欧洲第三穷的国家，因此国民民风淳朴，尤其对中国人非常友好。这是我第一次想去爱尔兰旅行，然后就是因为小时候听的流行音乐而产生了爱尔兰fever，神秘园，恩雅，西城男孩，Boyzone，U2，小红莓，辛迪奥康纳，可儿家族。我觉得爱尔兰的流行乐是非常甜美快乐的，以至于那段时间开始再也无法听华语流行音乐了。终于2017年的夏天，小猴和蘑菇一起去爱尔兰进行的一趟为期10天的旅行。这是我们第一次去爱尔兰，所以之前的印象都是来自于音乐书籍和电影，直到真正身处爱尔兰这个欧洲最边缘的国家，传说中的翡翠岛，才发现这个国家最耀眼的特点（对我们而言），就是它表现出来的快乐。我们的行程并不复杂，就是都柏林–Doolin–Dingle半岛这样的简单路线，留下了一大堆很想去的地方可以再次访问！！！</p><p>– 爱尔兰的雨</p><p>– 都柏林（pub，凯尔经，公园）</p><p>– New Grange</p></blockquote><h4 id="第9期-爱尔兰夏日旅行-part-2"><a href="#第9期-爱尔兰夏日旅行-part-2" class="headerlink" title="第9期 爱尔兰夏日旅行 part 2"></a>第9期 爱尔兰夏日旅行 part 2</h4><blockquote><p>去完爱尔兰回来大家都问我，爱尔兰有什么？</p><p>这个问题我自己是很难解释清楚的。有海，有雨，有悬崖，有大西洋的风，有乡村，有茶，有汤，有音乐，有亲切快乐的爱尔兰人…听上去是很没有辨识度的对不对。就像在节目最后我和蘑菇说的，世界的尽头，大西洋的边上，它的美存在于一切事物中（还从来没这样形容过一个地方）。</p><p>– 开头音乐是爱尔兰民谣界的代表：都柏林人的名曲：Wild Rover</p><p>– 结尾是一首翻唱的 Flying without wings</p><p>– Doolin小镇</p><p>– Alan Islands群岛</p><p>– Dingle半岛</p><p>P.S. 节目的前半是在一个意大利餐厅吃晚餐喝多了录的，后半是中午在一个大雨的荞麦面店里清醒的录的。能够听出来些许的不同吗：P</p></blockquote><h4 id="第10期-《那不勒斯四部曲》女性成长史里毕了业的青春和走不出的生活漩涡"><a href="#第10期-《那不勒斯四部曲》女性成长史里毕了业的青春和走不出的生活漩涡" class="headerlink" title="第10期 《那不勒斯四部曲》女性成长史里毕了业的青春和走不出的生活漩涡"></a>第10期 《那不勒斯四部曲》女性成长史里毕了业的青春和走不出的生活漩涡</h4><blockquote><p>这期非常开心的来了Demoi同学一起聊天，加上蘑菇和小猴，三个人一起聊最近我们的话题小说四部曲：那不勒斯四部曲。</p><p>这套小说是由身份神秘的意大利作家 埃莱娜·费兰特所著的四本小说《我的天才女友》，《新名字的故事》，《离开的，留下的》，《失踪的孩子》所组成。大概是这套小说主人公的女性身份以及那个年代的意大利和我们80后出生成长的中国有很多相似之处，在长时间的阅读中仿佛在看自己的故事。出于喜爱，我们三人决定聊一聊对这部小说的感受。至于这本小说能给你带来什么，需要每个读者自己去定义了。</p></blockquote><h4 id="第11期-迟到的2018年终总结"><a href="#第11期-迟到的2018年终总结" class="headerlink" title="第11期 迟到的2018年终总结"></a>第11期 迟到的2018年终总结</h4><blockquote><p>2018年的年终总结终于在2019年春节过后录完，在五一过完上传。</p><p>在2019年都快过去一半的时候再来听去年的事情，就觉得时间过的超级快，比自己的成长更加快，比记忆能提供的感受更加快， 比四季变幻的更加快。2019年的计划实行的怎么样了呢。</p></blockquote><h4 id="第12期-内观：门外汉小猴的冥想初体验及其影响初现"><a href="#第12期-内观：门外汉小猴的冥想初体验及其影响初现" class="headerlink" title="第12期 内观：门外汉小猴的冥想初体验及其影响初现"></a>第12期 内观：门外汉小猴的冥想初体验及其影响初现</h4><blockquote><p>这期节目的主要内容是小猴五一黄金周去了一个神秘的地方进行冥想练习，回来之后迫不及待的要给蘑菇讲述并讨论关于冥想这件事带给身体和大脑的全新感受。</p><p>距离这次录节目的时间（2019五一黄金周过后）已经好长时间了，拖延症患者小猴并没有因为冥想训练就摆脱拖延症，也没有治好过花粉过敏和赖床的毛病。现在再反思冥想对小猴的改变和当时又是一个不同的阶段下的观察结果，当然是不同的，不过我想，你最好先听了这期节目再说。</p><p>也许你对冥想这件事非常了解，也许并非如此，这样的话你可能有着一些先入为主的认识，或者情绪，我猜你的问题都被蘑菇问到了。</p><p>又到美好的夏日，天气越来越热，请大家注意保护环境。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h4 id=&quot;1-pilot-你的名字，末日情结和在日本旅行&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1-pilot-你的名字，末日情结和在日本旅行&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;1- [pilot] 你的名字，末日情结和在日本旅行&quot;&gt;&lt;/a&gt;1- [pilot] 你的名
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="podcast" scheme="https://beingerica.github.io/tags/podcast/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>She is very hard to kill （关于电影Molly’s Game）</title>
    <link href="https://beingerica.github.io/2018/09/24/MollysGame/"/>
    <id>https://beingerica.github.io/2018/09/24/MollysGame/</id>
    <published>2018-09-24T08:00:15.000Z</published>
    <updated>2020-03-29T08:02:12.771Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>看完这个电影我一直肤浅的沉浸在女主的美貌中。然后第二天说起我看过这个电影，给朋友讲了一下故事大概。朋友问我，你觉得她之所以能做的这么牛x，是因为她有什么和别人不同的特质。<a id="more"></a></p><p>好问题，我无法回答她和‘别人’。我没有统计过‘别人’的特质。我一直对‘别人’很感兴趣，长大成人之后就一直喜欢深挖‘别人’之所以能成就ta所成就的，到底是因为ta有什么和我不一样的特质。不过我没有把以上脑中啰啰嗦嗦的话讲给朋友听。</p><p>这个电影讲的是女主Molly Broom在自由滑雪比赛受伤失利之后，打算重新来过，给自己一年的时间什么都不做。结果她在打工（卖酒女郎）的地方碰到了一个人给她offer了一个助理的工作，这样她每周赚的钱就可以支付住在朋友家的房租了。结果有一天她的老板让她晚上去一个牌局，从此之后她就变成了牌局公主。小费拿到手软，还能从各界人士那里听到最新内部消息，更重要的是，她学到了做牌局的一切。</p><p>新的转机来自于老板的经济状况变差，打算克扣她的工资，Molly不想免费给老板洗衣服，就和老板闹掰，自己出去花大价钱租了高级酒店的房间，聘请了女招待，买了好酒，做了专业的牌桌。然后用电话把老板的墙角挖了过来。开始单干之后她更加一发不可收拾，牌局越来越大，但是也见到了人性的不堪一击的各种，其中最主要的讲了一个牌技很好但是心理素质不好的人一次输掉了一百万美金，并且无法偿还，Molly苦果只能自己吞。直到有一天和最重要的赌客意见不合闹掰，那个赌客非常利索的收拾了Molly的牌局，把所有的赌客带走了。</p><p>Molly遭到这次打击之后也并没有颓，她是越挫越勇型的，直接从老根据地加州一直飞到纽约，在纽约办了新的赌局。她不惜一切代价的招揽赌客，不管对方是黑社会还是俄罗斯人，自己也在金钱的世界里迷失了。她很久没有睡觉了，她一直靠毒品强打精神，但是Molly令人敬佩的地方在于她清楚自己要严守法律的界限，不收佣金，不作弊，不和赌客约会，直到发现自己已经亏空很多了，才开始了作弊，彻底开始了违法。这一切都让她崩溃，也忘记了自己的初衷：休息一年打工赚钱去读法学院。</p><p>Molly幸运也不幸，一天一个男人闯进她家，威胁她把所有钱和珠宝首饰交出来并把她揍到满头血。Molly十天没出门，也不敢去医院，因为一去医院那么医生一定会通知警察。也会牵连出她那个违法了的赌局。她没有钱，没工作，35岁了，满身伤痕，不知道活着的意义。一天FBI逮捕了她，被起诉在赌局有违法行为。Molly找了律师为自己辩护，律师的小女儿在读一本书叫做《The Crucible》（萨勒姆的女巫），Molly第一次去见律师，先碰到的是小女儿，她告诉小女儿这本书说了谎，女巫并没有被烧死，小女孩一愣，Molly接着说，她们被吊死，被砸死，被。。。结果呢，Molly给律师说我确实不能出卖客户所以我要plead guilty。此时我觉得杰西卡查斯坦的脸太美了。她这样一个冷静理性的美艳面孔真的非常非常有正义感。但是好事情是法官判决取消了对她的指控，真是走了狗屎运。</p><p>这里面还有穿插了一个线是Molly和爸爸的关系。可以理解为控诉原生家庭对一个人的影响。父亲对于家庭的付出全都被出轨这件事一笔勾销。Molly对于钱的依赖感可能就来自于从小发现父亲的不忠，其中她的这种观念被剧中一段晚饭桌上给家人吐槽弗洛伊德理论的情节演绎的非常明确，也能发现她从小就非常独立并且具有女权思想，这都要归功于她的老师（真是羡慕她）</p><p>所以从大一点的时间跨度来看，Molly不开心只是因为原生家庭。但是她只记得坏，忘记了好。</p><p>回到我朋友的问题，她为什么能做到那么厉害，她有什么不同。</p><p>也是原生家庭吧，Molly的父亲对她从小进行自由滑雪训练的时候非常严，Molly小时候有一次他们去练习，她练到下午觉得太累想要回家，妈妈也向爸爸求情说女儿都练习了一天了。爸爸说好吧，你要是能说出‘太累’的同义词我们就回。小姑娘想了一下说‘weak’。“tired” was just a euphemism for “weak”这个是她爸爸想要她记住的，显然心理学家爸爸胜利了，小姑娘说，不行我还要再来练一次！</p><p>然后她脊椎有问题，有一天突然发病，被送进医院，医生给她做手术，她的脊柱被定上了钢钉连接在一起，医生说她康复了但以后再也不能滑雪了。休息了几个月之后她再一起开始滑雪，还越滑越好，挤进了世界前三。</p><p>她在比赛出事的时候，她其实已经把一切都做得很完美了，鞋子的固定，核心的平衡，目视方向，每一个都是标准的，但是天有不测风云，她的鞋带被一个小树枝完美的划断了，她整个被抛弃然后摔下，我以为她从此要残废了，她昏迷过去，然后当她爸走到跟前，她立刻醒来说“爸我没事”，竟然就自己站起来了</p><p>内心这么无所畏惧这么强大，我觉得这就是她和常人不一样的地方。她这样的表现看上去似乎有点不像人类。对自己的冷酷到极点，也就表现出来了“去柔弱”之后的强大内心。我拿这个回答了朋友的问题。</p><p>电影规避了茉莉作为女性的刻板印象，除了她性感的穿着，她在电影里没有两性drama，没有姐妹drama，没有“女孩要对自己好一点”的思维，她就是一个士兵，不断的向前冲刺，不知疲倦。</p><p>没人想要变疯，但是不知疲倦的冲刺不会让人变疯，只有内心越来越大的空洞才会。Molly在电影的最后和父亲和解，希望她因此能恢复人性，重新来过，毕竟在电影最后Molly说她意识到她自己就是那么的难以被打倒– I am very hard to kill</p><p>能说出这样的话的人，重新来过，又是一条好汉。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;看完这个电影我一直肤浅的沉浸在女主的美貌中。然后第二天说起我看过这个电影，给朋友讲了一下故事大概。朋友问我，你觉得她之所以能做的这么牛x，是因为她有什么和别人不同的特质。
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="看电影" scheme="https://beingerica.github.io/tags/%E7%9C%8B%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>霍里汗家的女儿卡特琳</title>
    <link href="https://beingerica.github.io/2018/03/30/IrelandDiary/"/>
    <id>https://beingerica.github.io/2018/03/30/IrelandDiary/</id>
    <published>2018-03-30T08:11:38.000Z</published>
    <updated>2020-03-29T08:22:23.733Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://book.douban.com/subject/1441803/" target="_blank" rel="noopener">爱尔兰日记</a> 读后感</p><div style="width:150px;"><img src="/2018/03/30/IrelandDiary/%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E6%97%A5%E8%AE%B0%E5%B0%81%E9%9D%A2.jpg" class=""> </div><p>从爱尔兰玩回来才重新鼓起勇气再次翻开这本沉郁的书。<a id="more"></a></p><p>因为经历了爱尔兰的雨和大西洋的风，读这本书的时候因为读到熟悉的事物而产生的共鸣才会中和沉重的感觉，而不会让人太过压抑。</p><p>作者伯尔在上世纪50年代，每年都要去爱尔兰住一段时间，这本书就是用他德国人的视角写下的爱尔兰见闻录（其中有些篇章是作者用隐喻手法写的，所以我看的懵懵懂懂）</p><p>伯尔写的多是他在都柏林和西海岸的见闻，他描写的很多细节非常细致入微的观察，比如他写圣帕特里克教堂，斯威夫特的幕，他提到战争的味道，他感到心头被铁针刺了一下，“我逃了出来，但在门口发现教堂里还有一个人：用碱水擦洗着大门的女工，她清洗着那些已经足够洁净的东西”。显然作者是带着“历史的回响”在写文章，贯穿在书里有很多都和爱尔兰被外族侵略，大饥荒，贫穷这些伤痛有关。“在这个岛上居住着欧洲一个唯一的民族，他从未排出过占领军，自身却受过好几次掠夺—受过丹麦人，诺曼人，英国人的掠夺，他只派出过牧师，僧侣和传教士。。。”</p><p>“贫穷在这里已不仅不再是耻辱，而是既非光彩，也非耻辱：她作为社会自我意识的依据—同富有一样无足轻重”</p><p>因为大饥荒导致的刻在爱尔兰人DNA里的恐惧让爱尔兰大量移民涌出，这是对于爱尔兰这个国家你最无法回避的一个面，因为其影响直到今日。记得在去爱尔兰的飞机上，周围坐的就是居住在澳大利亚的爱尔兰裔，常常回来家乡看望亲戚，而他手上仍然带着Galway的the clad ring。这个原本象征着友情，爱情和忠诚的戒指，大概是象征着他和故乡的牵绊吧。</p><p>在&lt;D太太的九个孩子&gt;中，他写到了爱尔兰因为贫穷而被迫的背井离乡，这件事情几乎让悲伤成了爱尔兰的基调。<br>“D太太的九个孩子中必然有五个或六个外出闯荡。。。大哥哥正耐心的摇着小小的皮乌斯。这个小皮乌斯在十四年之后，。。。十四岁了，也将提上一只挂着奖章的纸板箱，外带一包加好了馅，抹好了黄油的面包，让抽泣的母亲拥抱着，站在汽车站准备踏上伟大的途程，去克利夫兰，俄亥俄，去曼彻斯特，利物浦，伦敦或悉尼，去找某个答应照顾和帮助他的叔父，堂兄或兄弟吗？”<br>“在爱尔兰的各个火车站上，沼泽地里的汽车站上，这类送别使眼泪与雨滴混合而且伴着大西洋的风。祖父站在这里，他了解曼哈顿的峡口，认识纽约的海岸。。。他又把一磅钱塞给小伙子，塞给头剃的光溜溜的，还在流着鼻涕的，大家想雅科夫哭约瑟夫一样恋恋难舍的小伙子；汽车司机小心地，非常小心地鸣了喇叭，不过他已经上百次，也许上千次的把他看着长大的人拉到火车站了，他明白，火车是不等人的，而且正在进行的送别比即将开始的送别还容易忍受一些。”<br>“对于D太太家来说，未来，分别和眼泪都还没有开始。还没有人想过这些，因为这里的眼前比未来更重要；”</p><p>就像英国人爱聊天气一样，天气在爱尔兰也是时时需要提起的话题。因为爱尔兰的雨实在是太多了！基本上拿伞出门是必须的，而有时候拿了伞也会放弃打伞，因为，风也实在是太大了点。我们在爱尔兰试图hiking的时候就在雨中被淋成落汤鸡，然后在被太阳晒干，然后接着被淋湿掉。有时候看到都柏林街头推着婴儿车的年轻母亲悠然自得的走在雨中（当然婴儿车被用塑料罩子罩住啦），我内心豁然开朗，这就是爱尔兰人的日常，和雨水相伴，就像在书里有一篇叫&lt;观看爱尔兰的雨&gt;，伯尔写到“雨在这里是绝对的，壮观的和令人惊异的。不过，把这里的雨称为糟糕的天气就像把炎炎烈日叫做好天气一样，是很不妥当的。人们可以把这里的雨说成糟糕的天气，但它不是。他就是通常的天气，天气本身就是这样的糟。。。”</p><p>他唯一写到了一些轻快的情绪，是在Limerick，对城市的印象“趣味盎然的诗句，笑声朗朗的姑娘，种种的风笛乐音，回旋在大街小巷上的欢声笑语”。 而对于爱尔兰的年轻人，他写到“各种年龄的学生—有一些赤着脚—欢快的漫步在十月的雨天里。。。不过即使他们并不欢快，也至少都很坦然。他们就这样在雨地里跋涉好几英里，又在雨地里走回来，手中握着棒球棍，书本用一条带子捆扎着。汽车一直穿行在多数赤着脚，衣裳破旧的爱尔兰学生中间，但几乎所有的学生看上去都那么欢快。”</p><p>毕竟时间已经和伯尔写的世界前进了60多年了，世界改变了，爱尔兰也不再是那个特别悲伤的国家了。至少我看到的是一个干净富足的发达国家。在2017年的我对爱尔兰印象是，在小酒馆的听到的欢快音乐，听众随兴跳起的踢踏舞，夜色中出现在海边的城堡，Doolin可爱的早晨，Dingle半岛随处可吃的黑莓，都柏林街头雄心勃勃的年轻人们，美丽又逗趣的凯尔经，还有各个地方礼貌好客的当地人，让我这个短暂的游客并没有太多的体会到伤感，而是快乐和美好。也许和日本一样，国家给外国游客展示了大家的乐观坚强，而那些背后的腹黑压抑忧伤和忍耐却只是融入这里生活的人才能体会得到的吧。</p><p>这本书写的非常细腻，人物的感情和爱尔兰的自然风貌，当地的事件交缠在一起，有时让人仿佛身临其境，有时却因为太多的隐喻而让我读不下去，可以理解作为50年代德国人写那些隐喻是有他的用意，而在一篇文章里他用一个偶然的住客嘴里写了纳粹集中营的残忍。如果这是这本书的基调低沉的原因的话，我大概也许可以理解。</p><p>PS：从书里，我知道爱尔兰有两个有趣的别称：“圣徒之岛”，以及“霍里汗家的女儿卡特琳”。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/1441803/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;爱尔兰日记&lt;/a&gt; 读后感&lt;/p&gt;
&lt;div style=&quot;width:150px;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/2018/03/30/IrelandDiary/%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E6%97%A5%E8%AE%B0%E5%B0%81%E9%9D%A2.jpg&quot; class=&quot;&quot;&gt; &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;从爱尔兰玩回来才重新鼓起勇气再次翻开这本沉郁的书。
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="读书" scheme="https://beingerica.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>世界和“我”</title>
    <link href="https://beingerica.github.io/2018/03/30/smallworld/"/>
    <id>https://beingerica.github.io/2018/03/30/smallworld/</id>
    <published>2018-03-30T08:05:31.000Z</published>
    <updated>2020-04-04T14:34:11.181Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div style="width: 150px"><img src="/2018/03/30/smallworld/%E5%B0%8F%E4%B8%96%E7%95%8C.jpg" class=""> </div><p>二十年不见的张悦悦！上次还是我小学的时候看《中外少年》里那个讲自己在美国当小留学生的故事的女孩。<a id="more"></a> 那个时候看她的讲述就觉得生动又有趣，和其他同年代的小作家不一样的是，她既不文艺，也不伤感，写的故事非常有戏剧冲突的点，而且里面表现的她自己每次都会有一点点成长，就像现在人对电影基本的要求一样，影片的结尾主人公一定要随着情节的发展经历成长变化。虽然那个时候更喜欢看故作伤感文艺的文字，但是难得Joy这种乐哈哈的文字也让我欲罢不能，也对美国的生活和教育有了很多了解。</p><p>之后完全就没有在脑海里出现过这个人。</p><p>直到《小世界》出来，不少人提到，有一天我上网搜了一下作者，因为我一开始把她跟其他姓张的年轻作家搞混了，张悦然，张悦悦，张嘉佳，张佳玮…（好像差的挺多……）我心想这个写言情的人跟学术有啥关系（副标题叫在欧洲做学术的注脚）</p><p>结果一看介绍，再看了一下她的博客，我惊呆原来这位是儿时的“老相识”！</p><p>然后看她的博客，喜爱的不可自拔，有着比小时候开阔的多的视野，但还是那么乐哈哈，有着同样的对探索世界的兴趣和行动力，和非常活跃的思维。</p><p>这本书里她其实没有写严肃的文章，毕竟是“注脚”，所以都是生活和工作遇到的琐事，她试图通过这些身边事来1.解释和挖掘世界的不同 2.宣扬自己对世界的理解和观点 3.纠正一些固有观念的偏差</p><p>里面每一篇都比较鲜明的讲了欧洲的一个侧面，不管是环保，租房，年轻人的择业观还是大学教育。可能这些事情本身并不新鲜，毕竟全球化的今天我们能从很多渠道获得世界各个角落的信息，但是Joy通过这些事情的反思，提取的观点都还蛮值得我放在自己的脑袋和世界观原料库里的。</p><p>比如一直生活在英国的她在去巴黎一段时间时，对法国人的了解是这样的，除了大家都有的“浪漫”，“不拘小节”，“拖沓的官僚做派”，以及“文艺”之外，她用法兰西学院在做一个非常学术的公开讲座当天，门口络绎不绝的从小年轻到需搀扶的耄耋老人等各个年龄段的市民冒雨排队的例子，以及卡萨诺瓦的专题展览，花花公子卡萨诺瓦对passion这个词的谨慎，他说“人是自由的，但并非意味着可以为所欲为，不然就成了passion的奴隶。”</p><p>Joy给出了另一个观点，也就是对“自由”真谛的理解。法国人看似散漫无际的生活，其实是一种难得的洒脱真挚，他们探索的是一种不拘一格的自由。</p><p>还有最近很火的女权，在她的文字里也有涉及。作为社会学家并且在欧洲当社会学家，她对于中立看问题这件事情非常重视。所以在书里她讨论女性主义的这一章非常保守但是也是有看头，毕竟网上那么多中文的关于女权和女性主义的讨论里，想她一样对社会理解深入的并不多，在克制的中立态度下，她的文字才更有说服力。里面她提到了一些已经熟知的信息，之前在Lean In里也看到过，比如对于女性在科研工作中受到的triple penalty里提到，心理层面，一般一个职位里女性申请者会在自己100%满足条件的情况下才申请，而男性申请者在仅满足50%的条件下就会申请，而在实操层面，女性被给予机会及奖励也相对较少。以前我在跟别人讲或者在说服自己改变的时候会提到上面的信息，但很多时候被对方（通常是男性）无情的驳回，反而我自己很难说服自己再去改变了。她提起这个信息其实是给我信心更加相信自己。她在这篇文章里还通过在知乎上和某个不相信世界上存在女性歧视的网友的辩论，里面有很多观点纠正、补充、增强了我对女性主义的认识，比如“平等”不是绝对平等equality而是机会平等equity。还有她说“在科研实践、实验、实施过程中，是一种社会行为，哪些行为，哪类人，甚至哪些知识本身被认为是好的靠谱的，或者有效的，则是一种价值判断。这种判断是受主导价值体系左右的，而在绝大多数国家，主导价值体系是以男性价值为核心构建的”。连她这么小心翼翼不要被归类为女性主义的人都这么讲，我对于很多人对“我认为男女不平等”这件事是幻觉的挑衅终于更加有底气了。果然在日本不是一个适合讨论男女平权的国家。</p><p>在海外做学术的年轻人很多，做的优秀的人也很多，但是这些人里面能去把自己勤于思考和探索的世界用有趣而吸引人的方式写出来的人就不是那么多了。这是我觉得Joy最珍贵的地方。毕竟我虽然身陷囹圄，但是对世界的好奇和渴望探索的心还没有死。</p><p>最后引用一段Joy在巴黎的莎士比亚书店买到一本传说中的杂志《巴黎杂志》（传奇在于从不按期发行，1967年创刊，2011年发行的是第四期）里面的这么一段话：</p><p>“如果你把自己当做一部小说而非一个事实来读，那你就对自己更有掌控能力。因为人对事实，尤其是关于自己的事实，理解总是片面的，甚至是偏执的。但如果我们是自己所要讲述的那个故事，我们随时可以增改情节”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;div style=&quot;width: 150px&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/2018/03/30/smallworld/%E5%B0%8F%E4%B8%96%E7%95%8C.jpg&quot; class=&quot;&quot;&gt; &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;二十年不见的张悦悦！上次还是我小学的时候看《中外少年》里那个讲自己在美国当小留学生的故事的女孩。
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="读书" scheme="https://beingerica.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>当从孩童切换到成人的角色是我自己</title>
    <link href="https://beingerica.github.io/2018/03/30/it/"/>
    <id>https://beingerica.github.io/2018/03/30/it/</id>
    <published>2018-03-30T08:02:39.000Z</published>
    <updated>2020-03-29T08:22:02.244Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div style="width:150px"><img src="/2018/03/30/it/%E5%AE%83.jpg" class=""> </div><p>故事是讲六个流落在各地的中年人分别接到一个电话之后，各自的生活被改变了，每个人的记忆空白被填上，不管他在生活中是什么懦弱，滑头，没心没肺，还是逆来顺受，此时瞬间变成坚定的和不可阻挡的。其中一个人在收到电话后在浴室自杀，死前用血在镜子上写了“it”。</p><a id="more"></a><p>中年人们被电话召唤回到老家德里镇，回到自己努力忘却的过去。到底是人性，可怕的事情都是选择性的忘记的。但是因为当初他们七个人曾割破手掌手拉手发誓会再回来，当，“它”再出现的时候。</p><p>“它”是德里镇的怪事的源头，它每隔二十多年就会出现一次在德里，每次都是有很多小孩子失踪被残忍谋杀，且死状可怖。主人公威廉就是在50年代的那次谋杀高峰失去弟弟的。弟弟是50年代那个高峰里第一个被杀害的小孩。查理后来发现他的后来自然聚拢过来朋友们，都见到了一个不是人的怪物各种化身。直到他们机缘巧合的凑到一起，成为朋友，每个人才敢谈起，并开始理解这件事情以及计划消灭它。</p><p>而更现实的世界里，他们的敌人还有学校里的几个小恶霸，恶霸虽然也是小孩但是和魔鬼一样没有人性，当然老金会用他擅长的絮絮叨叨来给你分析他们的成长环境的形成，写的有血有肉，让人不由开始同情起小恶霸们了。</p><p>虽然只是普通的孩子，七个小伙伴能打败恶霸和“它”，靠的是坚定的信念，还有彼此的爱（友情）。我很高兴故事里面没有嫉妒和自私，虽然金用了很多的情绪元素包括，爱，信念，恐惧，愤怒，邪恶，希望，成长以及放手，但是没有嫉妒和自私。</p><p>到了成人的部分，情感变得复杂起来了，多了很多的无奈和苟且。也正是因为这样变得真实，也更动人。他们从各自的高大上夹杂着苟且的生活里回到德里镇，身体里的少年又占了上风，畏畏缩缩变成了义无反顾。</p><p>有一次中年的威廉刚回到德里镇，看到一个男孩玩滑板的时候会劝他要小心，而男孩说玩滑板的时候怎么可能会小心翼翼。而在故事的最后，威廉也和男孩一样，和少年时代的他自己一样，不惧危险，再次骑上小时候的大号自行车“银仔”，再一次高喊“冲吧银仔”，在速度中打败恐惧，这种时候虽然我也还坐在我自己苟且的成年人无聊的生活里，但是内心有一种被释放的爽快，像夏天中午刚从外面回到家灌下一瓶啤酒。</p><p>故事除了少年打怪，还从各种枝枝叉叉里涉及了关于家暴，种族歧视，同性恋歧视，家庭教育，校园霸凌，性启蒙等等方面。总之算是一个美国五十到八十年代风情画，各方面都有展开，看完之后脑海中的德里镇挥之不去，我一直想起的是几年前去过的印第安纳州的一个小镇（去参加好朋友的婚礼）。每一个细节都迷人。也隐隐透露着绝望，就像小时候的午觉时间一样痛苦无聊，却又令人怀念。</p><p>故事用成年后和少年时两条线并行来讲述他们的故事，这样可以给出足够的悬念和解答，非常精彩。而对我来说这并不是真正吸引我的地方。</p><p>这是成年以后第一次看史蒂芬金的小说。小时候过类似主题的小说，都只是对小孩子的部分以及打怪的部分最感兴趣，至于成年人各自的苟且生活我一定是无法忍受其冗长叙述，也不能理解为什么作者要写那么多无聊的铺垫。而现在自己竟然变成成年人了，再看，会发现我竟然更喜欢那些关于成年人的生活的描述，我迫切的想要看到每个人的生活状态，看他们在世俗的成功或者普通或苦逼的生活中活得开不开心，我迫切的想要知道每个人是怎么deal with没有那么多可能性的人生的，看到每个人都心安理得，幸福的生活在各自唯一的轨道上的时候，不禁感到淡淡的安慰。</p><p>少年时大概是人生最闪亮的日子了吧，是不能抓着不放，但是拥有记忆也是幸福的，但是小说的结尾他们连这些也要遗忘，想起之前看的电影Still Alice，你知道你在一点点失去记忆的时候，要怎么应对，是让无力感和痛苦淹没你，还是像这本小说一样，大家在记忆和日记上的字迹一起消退前，互相说爱你，互相道别，再像小时候一样在“银仔”上疯狂一把吧，不惧死亡。</p><p>“你离开，在太阳就要落山的时候，飞速地离开。这是你应该做的。不要总是留连于那些天真无邪的童年密友。在你的记忆中，在你的思想中，无论如何会留有一片空间与他们永远在一起，永远爱着他们。所以赶快离开，趁最后一抹光线还未消失，离开德里，离开童年的记忆……但是不要丢掉曾经的渴望。让它时时激励我们。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;div style=&quot;width:150px&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/2018/03/30/it/%E5%AE%83.jpg&quot; class=&quot;&quot;&gt; &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;故事是讲六个流落在各地的中年人分别接到一个电话之后，各自的生活被改变了，每个人的记忆空白被填上，不管他在生活中是什么懦弱，滑头，没心没肺，还是逆来顺受，此时瞬间变成坚定的和不可阻挡的。其中一个人在收到电话后在浴室自杀，死前用血在镜子上写了“it”。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="读书" scheme="https://beingerica.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
      <category term="斯蒂芬金" scheme="https://beingerica.github.io/tags/%E6%96%AF%E8%92%82%E8%8A%AC%E9%87%91/"/>
    
      <category term="小说" scheme="https://beingerica.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>北非料理食谱memo</title>
    <link href="https://beingerica.github.io/2018/03/26/north-africa-foods/"/>
    <id>https://beingerica.github.io/2018/03/26/north-africa-foods/</id>
    <published>2018-03-26T08:50:00.000Z</published>
    <updated>2020-03-29T08:54:17.480Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>（好无趣味的标题）</p><p>东京在2018年下起了3月雪。但是今年却是因为暖和而导致了樱花早开。于是在礼拜三这天，碰上了日本的公共假期，漫天大雪纷飞，一部分的樱花开始绽放。</p><p>这一天本应该是在家好好休息，喝茶看书看电影。也正是如此，朋友圈里大家都晒出了自己如何如何有理由不用出门的自我安慰。<a id="more"></a></p><p>But，由于我很久之前答应了朋友所以早上还是裹紧了大衣出门了。这一天Aya叫我去一个以色列大哥家学做以色列料理。后来聊天才发现以色列大哥教做的饭都是他一直吃的他们邻居来自摩洛哥的大婶儿Sima做的饭。我觉得挺好吃，于是记下来，有空自己也做来看看！！</p><p>第一个菜：蔬菜汤！</p><p>这个汤就是把各种蔬菜切好然后放上大量姜黄以及适量盐，在锅里炖个一小时。</p><p><img src="http://maybesomeday.site/wp-content/uploads/2018/03/IMG_1654-300x225.jpg" alt="img"></p><p><img src="http://maybesomeday.site/wp-content/uploads/2018/03/IMG_1679-e1522071714775-225x300.jpg" alt="img"></p><p>煮之前是鲜艳的蔬菜，煮之后就是一锅黄乎乎的菜汤。</p><p>Recipe：<br>\1. 一个洋葱切成条儿，用菜油翻炒，加入大量姜黄。<br>2.半个圆白菜切成小块，2个胡萝卜切成小块，2根芹菜茎切小块<br>3.把所有切好的蔬菜和炒过的洋葱整齐摆好在锅里，加入适量盐巴，放水没过蔬菜，中火炖煮1个小时<br>就好了。非常简单，太适合周末吃了，也不用花时间。味道竟然还不错，我觉得洋葱和芹菜真的非常提味儿！</p><p>第二个菜：Marum</p><p>这个菜还蛮有特色的，也很好吃，非常实在！如图：</p><p><img src="http://maybesomeday.site/wp-content/uploads/2018/03/IMG_1656-300x225.jpg" alt="img"></p><p>\1. 把土豆切成一部分相连的两片（有点难以形容，就是陕西的粉蒸肉用的那种饼的样子）以便能往里面夹东西。 然后做肉馅，用猪肉，洋葱，面包屑，鸡蛋，一勺Paprika粉，1勺肉桂粉，适量盐，黑胡椒，将这些东西混合。</p><p><img src="http://maybesomeday.site/wp-content/uploads/2018/03/IMG_1663-300x225.jpg" alt="img"></p><p>\2. 之前准备的土豆盒子，把肉馅塞进去，看上去像牙医院的牙齿模型。。。</p><p><img src="http://maybesomeday.site/wp-content/uploads/2018/03/IMG_1665-300x225.jpg" alt="img"></p><p>\3. 将这个牙齿模型裹上面粉，再裹上一层鸡蛋液</p><p><img src="http://maybesomeday.site/wp-content/uploads/2018/03/IMG_1667-300x225.jpg" alt="img"></p><p>\4. 放进油锅里炸，大概金黄就可以拿出来了。显然里面那大块的肉馅不会熟，所以之后要放到下面的材料混合成的source里炖很久，大概1小时吧：西红柿酱，大量paprika粉，适量糖，盐，黑胡椒，一杯水。</p><p><img src="http://maybesomeday.site/wp-content/uploads/2018/03/IMG_1681-e1522072412820-225x300.jpg" alt="img"></p><p>成品非常好吃，因为paprika和肉桂的味道，非常的北非。我不停的跟他们说“exotic”，Mina教我日文叫做“異国情緒”。</p><p>第三个菜叫做mataucha，也是要花45分钟时间来炖煮。忘了拍照，做法如下：<br>\1. 2勺油，一个切好的洋葱，8个切好的大蒜，3大勺甜椒粉。所有这些放到一起翻炒一分钟，直到洋葱变透明<br>\2. 2个红椒，四分之一个南瓜切片放进去翻炒一分钟<br>\3. 放一罐西红柿酱进去cook大概3分钟<br>4.然后就大胆放水进去，小火炖个45分钟<br>就好啦。这个味道非常地中海，因为大量的甜椒粉和甜椒，所以有一种香甜的味道，好喜欢。</p><p>第四个菜就是用传说中的库斯库斯了（Couscous）</p><p><img src="http://maybesomeday.site/wp-content/uploads/2018/03/IMG_1671-e1522073372367-225x300.jpg" alt="img"></p><p>这个太简单，日本很多地方都有的某外国食品连锁店里就有卖instance的，然后把这种用小麦粉做成的小米形状的东西，拌入盐，拌点油，然后同等体积的水来泡，放上10分钟就Ok了，是不是比方便面还方便，甚至都不用热水！！！</p><p>主人还serve了我们一种以色列的酒，叫做pastis，一看竟然50度，疯了。虽然主人给我兑了冰块和grapefruit juicy，还是两口喝晕。</p><p>料理非常好吃，把三种菜和库斯库斯一起serve，非常像盖浇饭。但是每一口都很异国情绪！！！</p><p><img src="http://maybesomeday.site/wp-content/uploads/2018/03/IMG_1684-300x225.jpg" alt="img"></p><p>饭后主人还给我们吃了一种很像双皮奶的甜点，放了很多糖但是奶味很浓郁，吃完这一口，才叫圆满了。</p><p>吃的非常愉快，主人家有个小家伙，混血男孩，两岁但是非常大的力气，他不断的跑来跑去爬上爬下，有时候会撞到我身上，那感觉不亚于被一辆汽车撞上，感觉他是拥有神力的童年大力神！小家伙的童书是希伯来语的，无法看懂一个字，羡慕他可以学这么古老的语言。</p><p>出门的时候以色列大哥送我们去车站，我这一路看着雪中的樱花树一边和他聊天，他因为暂时脱离了日本太太以及一起来的日本人朋友，和我小小的吐槽着日本人过于看重工作而非生活本身，太过紧张兮兮等等，他说可是我娶了日本女人，所以我要适应这些。他们家刚刚搬来日本一年多一点的，他估计和日本还处于蜜月期，好奇心还超越了习惯和厌倦，祝他在和东京市长的商谈成功，能够做他作为一名建筑设计师能够做到最好玩的工作。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;（好无趣味的标题）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东京在2018年下起了3月雪。但是今年却是因为暖和而导致了樱花早开。于是在礼拜三这天，碰上了日本的公共假期，漫天大雪纷飞，一部分的樱花开始绽放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一天本应该是在家好好休息，喝茶看书看电影。也正是如此，朋友圈里大家都晒出了自己如何如何有理由不用出门的自我安慰。
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="foods" scheme="https://beingerica.github.io/tags/foods/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017 读书总结</title>
    <link href="https://beingerica.github.io/2017/12/31/2017-readings/"/>
    <id>https://beingerica.github.io/2017/12/31/2017-readings/</id>
    <published>2017-12-31T08:48:30.000Z</published>
    <updated>2020-03-29T08:50:14.246Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>阅读量和去年比稍微增加一点，但是质量却降低了很多。</p><p>这一年我读了27+ 本书，里面有的是传统的纸质书，有的是大部头的小说，有的是小小的文库本。不像去年我更关注神经心理学，今年看的多的是名人传记。</p><p>看了一下今年读的，其实还是随心所欲的读，并没有像去年那样集中在某个领域去读。我觉得太散了这样不太好，需要更加有目的性的读书。所以给自己定了一些明年的读书计划，当然也会有随心所欲的阅读量了，但是更多的是有自制力的阅读。（跳出我的舒适圈）<a id="more"></a></p><p>今年最喜欢的书是千禧年三部曲，被温暖抚慰的书是《ニューヨークの溶けない魔法》，最好的传记类当然是2部美国总统的传记了，除了伟大的人身上的坚韧不拔和勤奋之外，那个年代的朴素的道德感和行为模式都让人无比敬佩，而且你会发现，这些朴素的品质和道理才是生活的真谛。《小世界》是一个惊喜，尤其是写了读后感之后竟然被作者关注，真的开心到不行，这是和小时候的我自己的一个交汇。《富爸爸穷爸爸》暂时颠覆了我的理财观，可是我太懒还是什么都没有改变。《谷物大脑》是一本立竿见影改变了我的书，我在读了这本书之后立刻开始戒糖，随着加大了运动量，我瘦下来了7kg，半年没见我的朋友都说我比之前肿胀的我看上去年轻健康了不少，而身体轻盈的感受只有我自己才能体会。</p><p>今年的阅读给予我的不止是感动，激励，改变外表，丰富了心智。也在一定程度拯救了我，以至于痛苦的时候我会让自己沉迷在吸引人的小说里，就不会去做愚蠢的事情了，并帮我理解了自己的困境，以及走出了困境（我是说走出了困境，而不是结束了困境）。</p><p><strong>[小说类]</strong></p><ul><li>老人与海</li><li>ニューヨークの溶けない魔法</li><li>斯泰尔斯庄园奇案</li><li>你一生的故事</li><li>它</li><li>龙纹身的女孩</li><li>玩火的女孩</li><li>直捣蜂窝的女孩</li></ul><p><strong>[名人传记类]</strong></p><ul><li>沃兹传：与苹果一起疯狂</li><li>JK罗琳：生命是一个奇迹</li><li>富兰克林自传</li><li>叶卡捷琳娜二世</li><li>林肯</li></ul><p><strong>[非虚构类]</strong></p><ul><li>艰难一日：海豹六队击毙本拉登行动亲历</li><li>以色列：一个国家的诞生</li><li>以色列2: 在危机中生存</li><li>谷物大脑</li><li>西风裁翡翠</li><li>亲爱的老爱尔兰</li><li>关键对话</li><li>FBI身体语言分析术</li><li>自卑与超越</li><li>小世界</li><li>Steal Like an Artist</li><li>下半身に筋肉をつけると「太らない」「疲れない」</li></ul><p><strong>[成功学]</strong></p><ul><li>富爸爸，穷爸爸</li><li>谁动了我的奶酪</li><li>如何赢得朋友及影响他人</li></ul><p>明年计划多增加英文和日文的阅读，至于类别，那还是要看兴趣啦。</p><p>至少小说打算阅读英文版的那不勒斯四部曲，英文版的名人传记包括Elon Musk。村上春树的几本日文书。</p><p>我打算集中阅读一些关于某个国家的书，可以是我去过的也可以是即将要去的。</p><p>技术类首当其冲的是那本SRE，还有区块链的书。</p><p>以上。</p><p>2017/12/31</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;阅读量和去年比稍微增加一点，但是质量却降低了很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年我读了27+ 本书，里面有的是传统的纸质书，有的是大部头的小说，有的是小小的文库本。不像去年我更关注神经心理学，今年看的多的是名人传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了一下今年读的，其实还是随心所欲的读，并没有像去年那样集中在某个领域去读。我觉得太散了这样不太好，需要更加有目的性的读书。所以给自己定了一些明年的读书计划，当然也会有随心所欲的阅读量了，但是更多的是有自制力的阅读。（跳出我的舒适圈）
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="读书" scheme="https://beingerica.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>My Deep Dark Fears</title>
    <link href="https://beingerica.github.io/2017/12/16/my-deep-dark-fears/"/>
    <id>https://beingerica.github.io/2017/12/16/my-deep-dark-fears/</id>
    <published>2017-12-16T08:46:37.000Z</published>
    <updated>2020-03-29T08:51:51.005Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>（2017年初写的一篇旧文，应该会在2018新年交际之时在写一篇来回应，原文如下。）</p><p>每次到这种新旧年交替的时候，人们都喜欢总结和展望。回望我的2016年，还蛮多事情发生的，有一些great things 比如第一次在toastmaster做speech，有一些不那么好的比如和最好的朋友在从京都回来的新干线上吵了一架。（这么讲有点避重就轻了。。。）<a id="more"></a></p><p>然后我发现，有一条story line是伴随着去年我读到的3本书，我对于我的所有恐惧，有了一个新的认识。所以，今天我想要告诉你我最深的恐惧，以及这三本书让我学到了什么。</p><p>恐惧一直和我如影随行。大多数的恐惧，我都羞于示人。比如，我如果沿着任何建筑走的时候，一定要和这座建筑保持一定的距离，因为我觉得会有人把花盆从窗户扔下来吧我的头砸一个洞。当我围一个长围巾，我总会觉它们会卡在路过的汽车里然后把我脖子勒断。如果我周围有一个黑暗的角落，我会克制自己不去看那里，因为我觉得我一定会看到一些可怕的东西，等等。我无法告诉别人，大家一定会觉得我疯了。有时候我自己也觉得我疯了。直到，2016年的年初，我看了这本书，《deep dark fears》，我一下被击中。哦，原来大家都一样！</p><p>这本deep dark fears的作者弗兰克劳斯是一名动画师，自从在社交网络（Tumbler）上发表了DeepDarkFears系列后引起了网友巨大的共鸣。于是他征集了网友们的各种令人忧心忡忡的荒唐念头，创作了这本每个人心底的不可言说的恐惧的漫画。</p><p>比如，我不知道有多少人会这样想过：</p><p><img src="http://maybesomeday.site/wp-content/uploads/2017/12/fears1-220x300.jpeg" alt="img">)<img src="http://maybesomeday.site/wp-content/uploads/2017/12/fears2-213x300.jpeg" alt="img"></p><p>（图片来源自 <a href="http://deep-dark-fears.tumblr.com/" target="_blank" rel="noopener">deep-dark-fears</a>）</p><p>yes, I did, every time. This book is funny to read, sometime relieve from the thought that I am crazy, but sometimes it give new ideas of fears. So I fear for more things now TT</p><p>这本书读来很有趣，第一次让我用一个旁人的视角去看我自己的恐惧，这时候感觉好笑，这种好笑真的非常让我感觉到放松。信不信由你，我在读完这本书之后，每次遇到让我害怕的场景时，我的害怕里面参杂了一种好笑的感觉，这感觉超级好。</p><p>我不知道你们之中有多少人害怕死。我觉得普通人应该都会害怕。但是害怕死亡和害怕面对死亡是不同的两件事。我害怕面对死亡，甚至有时候我知道应该要去做定期的体检的时候，我都会一直拖延着不去。在中文里有一个词是“讳疾忌医”，意思是说因为害怕检查出自己有病而不去看医生。我不但害怕医院，我还害怕任何跟死亡或者疾病有关的书和电影。可是在去年有一本书的出现改变了一切。</p><p>《当呼吸化为空气》</p><p><img src="http://maybesomeday.site/wp-content/uploads/2017/12/breath-195x300.jpeg" alt="img"></p><p>这本书在2016年登上了纽约时报best seller榜单中non－fiction里的第一名。很多人都在谈论它，让我禁不住诱惑读了这本书。</p><p>这本书的作者是Paul Kalanithi，一名医生。这本书是他的第一本书，也是最后一本书。他在写这本书的时候，已经被诊断出患有肺癌晚期。在他35岁那年，在他即将在事业上走向人生巅峰的时候，他身体健康急转直下，体重急剧下降，背部剧痛，作为医生他第一次意识到自己可能快死了。确诊为癌症之后，Paul希望自己的生命能够更有意义的结束，他以医生和患者的双重身份，记录下自己的健康时候的经历，以及自己和癌症抗争的过程。但这本书又不像是一本普通的病人的自传，保罗的文字很美，他对事情的叙述方式很迷人，让我忍不住一口气读完了这本书。</p><p>下面是其中的一段：。。。</p><p>“The tricky part of illness is that, as you go through it, your values are constantly changing. You try to figure out what matters to you, and then you keep figuring it out. It felt like someone had taken away my credit card and I was having to learn how to budget. You may decide you want to spend your time working as a neurosurgeon, but two months later, you may feel differently. Two months after that, you may want to learn to play the saxophone or devote yourself to the church. Death may be a one-time event, but living with terminal illness is a process.”</p><p>― <a href="https://www.goodreads.com/author/show/14031444.Paul_Kalanithi" target="_blank" rel="noopener">Paul Kalanithi</a>, <a href="https://www.goodreads.com/work/quotes/45424659" target="_blank" rel="noopener">When Breath Becomes Air</a></p><p>在读这本书的过程中，我不断的把自己带入到他的故事里。理解他最初的不甘和恐惧，然后保持希望，最后坦然接受的过程。保罗最打动我的一点，是我觉得在死亡面前，再坚强的人也会变软弱，再追求真理的人也要在这里停下脚步。可是Paul是那种不肯被困在自己的悲剧中。他克服无尽的黑暗和绝望，用新的人生态度去思考真理，将它们悉数道来，分享给了这个世界。</p><p>读完这本书，我仍然害怕死亡，但是我开始思考我从来逃避去想的事情：我面对死亡的态度应该是怎样的。</p><p>如果说我在这时候觉得我touch到了我的终极恐惧，下面一本书让我思考另一件事。</p><p>去年秋天，在东京国立博物馆有一个展览叫van gogh and gauguin reality and imagination。</p><p><img src="http://maybesomeday.site/wp-content/uploads/2017/12/vangogh-300x210.jpeg" alt="img"></p><p>去看这个展之前，我读了一本毛姆的小说《月亮和六便士》，因为听说这本小说是写高更的，而毛姆也是我喜欢的作家。</p><p>书的前三分之一看的我一头雾水，完全就是一个老公出轨老婆哭诉的家庭纠纷，然后主人公被老婆嘱托终于找到了老公，打算说服他离开小三回归家庭，然后丈夫说“没有小三”“我不会回去的”“我要画画”。从这段开始，小说变的激动人心。原本在英国有着稳定白领工作，美满家庭的男人，在决定开始投入画画世界的时候，寻着自己的内心，挣脱文明社会的约束，忍受着贫穷和饥饿的煎熬，以及精神上的痛苦折磨去寻找绘画表现手法。读的过程让我心不断加速跳动的，是他为了自己对画画的纯粹追求所作的牺牲，牺牲了他的身体和灵魂。小说的最后有一部分通过医生的描述来讲了画家最后的日子，他生了绝症，却没有任何恐惧，还是一直画画一直到失明为止，医生最后一次去画家的家，他已经死了。医生被房间里墙上的画震惊。</p><p>毛姆是个伟大的作家，我不知道他用了什么技巧，让我轻易的了解了天才艺术家的秘密世界，我永远也不可能成为这种天才人物。</p><p>我一直是个睡眠很好的人，但是每年一年会有那么一次，因为焦虑和恐惧无法入睡。读这本书的时候，我确定了我的这种一年只浮出一次的恐惧，是害怕我到死也无法找到我活着的意义。听上去挺蠢的，不过这个才是我终极的deep dark fear。</p><p>第一本书让我的各种恐惧变的可爱和放松，第二本书让我有勇气面对死亡这个话题，第三本书揭示了我的终极恐惧。是这个是我2016年的心路历程，当然故事没有完，2017年我仍然会读书思考和经历各种事情，一年之后，我会带着更成熟的想法回来。</p><p>（2017已经快过完了，我还是会有不眠之夜，还是会在寒冷的室外戴着围巾帽子手套为了让自己不窒息深深吸进空气。）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;（2017年初写的一篇旧文，应该会在2018新年交际之时在写一篇来回应，原文如下。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次到这种新旧年交替的时候，人们都喜欢总结和展望。回望我的2016年，还蛮多事情发生的，有一些great things 比如第一次在toastmaster做speech，有一些不那么好的比如和最好的朋友在从京都回来的新干线上吵了一架。（这么讲有点避重就轻了。。。）
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="随想" scheme="https://beingerica.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>How-to-apply-ireland-visa</title>
    <link href="https://beingerica.github.io/2017/09/29/How-to-apply-ireland-visa/"/>
    <id>https://beingerica.github.io/2017/09/29/How-to-apply-ireland-visa/</id>
    <published>2017-09-29T08:44:57.000Z</published>
    <updated>2020-03-29T08:45:37.880Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>和Mogu商量好了七月底去爱尔兰，于是根据之前的经验，要早早办签证，于是四月的时候做了计划，5／17去东京的大使馆提交资料申请，那么在那之前就开始收集相关材料。</p><p>准备事项（按顺序）<br>1.行程计划表（英文），精确到每天：去几个地方？去几天？什么时候去？<br>2.买机票 （其实签证不需要订好机票，但是我们之所以先订机票是为了让自己不要因为拖延症和懒而最后去不成）<br>3.在职证明，里面需要包括的信息有公司同意你何时休假，何时会回去上班）（英文）<br>\4. 工资证明（公司开的6个月内的工资证明）（英文or自己手动翻译）<br>5.酒店预订单 （英文）<br>6.银行存折的三个月的复印，把工资标出来（可以是日语的但是需要手动英文翻译）<br>7.申请表填写好，打印出来<br>8.护照，在留卡的复印件<br>9.照片（我就用手机找了一张，把背景p白），在便利店打印出来<br>10.还有就是很特殊的，需要自己写一封声明信，写出来自己去爱尔兰的理由，以及自己不会非法滞留的声明。（英文）</p><p>ps：不需要旅行保险，很多其他签证需要旅行保险所以如果信用卡有附带保险的需要提前找信用卡公司提供保险相关的文件。</p><p>我们是在东京的爱尔兰大使馆提交的材料，提前不需要预约，因为他们每周只有周三下午开门接受提交材料。<br>我们不约而同的在同一时间去了，发现提交材料的只有我俩。工作人员很耐心，帮我们把材料都审核了一遍，然后就说好了。<br>大概过了一个月，收到了我的护照和签证。<br>这个时候就可以开始做梦，收集资料，看电影和听音乐了：）</p><p>ps：感谢Mogu的research！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;和Mogu商量好了七月底去爱尔兰，于是根据之前的经验，要早早办签证，于是四月的时候做了计划，5／17去东京的大使馆提交资料申请，那么在那之前就开始收集相关材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准备事项（按顺序）&lt;br&gt;1.行程计划表（英文），精确到每天：去几个地方？去几天？什么时候去？&lt;b
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="travel" scheme="https://beingerica.github.io/tags/travel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何在在iTunes上publish你的Podcast</title>
    <link href="https://beingerica.github.io/2017/07/20/How-to-podcast-itunes/"/>
    <id>https://beingerica.github.io/2017/07/20/How-to-podcast-itunes/</id>
    <published>2017-07-20T08:42:57.000Z</published>
    <updated>2020-03-29T08:44:27.661Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>为了把我们的音频节目《海苔爆米花》提交到高大上的itunes，颇费了一番周折。</p><p>本来为了省事儿，把节目一直放在国内某免费音频服务托管平台X，但是一直觉得让别人听的时候要么必须每次给他们发link，要么需要他们安装X的app。就感觉要放到itunes上应该会有更多听众更方便吧。于是我就打算先从X平台提供的加V认证开始，因为据说加v之后它们给你提供一键link到itunes上的功能。后来发现这个坑爹的加V认证需要提供真实姓名和身份证号，没有安全感，我只好放弃。<br>然后找了另一个免费的托管服务K，把节目内容从X上搬家到K，打算feed提交给itunes podcast connect，可是每次提交都说封面的图片cover art格式不对。我确认了无数遍还是不行，后来猜测是提交给K家的时候，他们已经把图片给缩小了，所以再传给itunes的时候显然就不合格。真是坑爹！！！</p><p>后来我就想估计只能自己建播客了吧。<br>正好在看一个论坛的时候看到bluehost的广告，六周年打折只要2刀多每个月，于是趁机买了3年的host。<br>然后回家后，在现成的wordpress上安装了插件blubrry Powerpress　按照它的指点登录你的节目，其中要注意在itunes setting的时候，登录的图片需要有格式要求。</p><p>之后直接把每个音频post成一个播文，配上标题和描述，把音频link贴在podcast link的栏里，发布就可以了。</p><p>最后通过itunes连到<a href="https://podcastsconnect.apple.com/，login之后把blubrry给你的rss" target="_blank" rel="noopener">https://podcastsconnect.apple.com/，login之后把blubrry给你的rss</a> feed地址贴进去就好啦。大概等半天之后（我从晚上睡前开始等到早上上班后），itunes上就可以搜索和显示你的节目啦。其中它会发两封邮件给你，第二封里包含有你的节目的link，这个最好还是保存下来比较好哦。</p><p>结论就是，免费和看上去不用操心的东西往往付出的代价是最贵的（更多的时间和精力，还有失败），还是自己勤动手吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;为了把我们的音频节目《海苔爆米花》提交到高大上的itunes，颇费了一番周折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来为了省事儿，把节目一直放在国内某免费音频服务托管平台X，但是一直觉得让别人听的时候要么必须每次给他们发link，要么需要他们安装X的app。就感觉要放到itunes上应该会有更
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="podcast" scheme="https://beingerica.github.io/tags/podcast/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
